@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .

[ rdf:type owl:Ontology
 ] .

#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codTurma
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codTurma> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                     rdfs:range <http://localhost/educacao-basica/ontology/Turma> ;
                                                     rdfs:comment "Referência à turma à que o docente leciona."@pt .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ItemEjaMedioComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ItemEjaMedioComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Escola oferece Ensino Médio em classes comuns da EJA (TP_ETAPA_ENSINO igual a 67,71 ou 74 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/NSE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/NSE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ,
                                                            <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                rdfs:comment "O nível socioeconômico (NSE) sintetiza as características dos estudantes com relação à renda familiar, à posse de bens e contratação de serviços de empregados domésticos pela família  e ao nível de escolaridade de seus pais ou responsáveis, coletadas a partir de questionário contextual no momento de aplicação da Prova Brasil. Valor numérico numa escala de 0 a 100. Mais detalhes em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/saeb/ana/resultados/2014/nota_tecnica_inse.pdf." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/abreAosFimDeSemanas
<http://localhost/educacao-basica/ontology/abreAosFimDeSemanas> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Escola abre aos finais de semana para a comunidade" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaCacimba
<http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaCacimba> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Abastecimento de água - Cacimba/Cisterna/Poço" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaFiltrada
<http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaFiltrada> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Água consumida pelos alunos na escola passa por um processo de ﬁltragem" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaPoco
<http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaPoco> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                     rdfs:comment "Abastecimento de água - Poço artesiano" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaRedePublica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaRedePublica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Abastecimento de água - Rede pública" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaRio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/aguaRio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                    rdfs:comment "Abastecimento de água - Fonte/Rio/Igarapé/Riacho/Córrego" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/areaCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/areaCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                       rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                       rdfs:comment "Código da Área do curso superior 1"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/areaCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/areaCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                       rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                       rdfs:comment "Código da Área do curso superior 2"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/areaCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/areaCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                       rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                       rdfs:comment "Código da Área do curso superior 3"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/atividadeComplementar
<http://localhost/educacao-basica/ontology/atividadeComplementar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Atividade complementar (0 - Não oferece; 1 - Não exclusivamente; 2 - Exclusivamente)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/atoCriacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/atoCriacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                       rdfs:range xsd:decimal ;
                                                       rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/catEscolaPrivada
<http://localhost/educacao-basica/ontology/catEscolaPrivada> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                             rdfs:comment "Categoria da escola privada (1 - Particular; 2 - Comunitária; 3 - Confessional; 4 - Filantrópica)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codCIE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codCIE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                   rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codCompletoMunicipio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codCompletoMunicipio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                 rdfs:comment "Código de 12 dígitos do município" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codDistrito
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codDistrito> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                    <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        rdfs:comment "" ,
                                                                     "Código completo do distrito do município onde a escola se situa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codDocente
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codDocente> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                       rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                       rdfs:comment "Identificador do docente no INEP"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codEOL
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codEOL> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                   rdfs:comment "código EOL da escola (Escola On Line, sistema da Secretaria Municipal de Educação)." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codEscolaSede
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codEscolaSede> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Código da escola sede" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codEstruturaHierarquica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codEstruturaHierarquica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codIES
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codIES> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                   rdfs:comment "Código da IES (Instituição de Ensino Superior) vinculada à escola" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codIESCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codIESCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Código da instituição do curso 1"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codIESCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codIESCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Código da Instituição do curso superior 2"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codIESCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codIESCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Código da Instituição do curso superior 3"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codINEP
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codINEP> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ,
                                                                <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ,
                                                                <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                    rdfs:comment "" ,
                                                                 "Código da Unidade Educacional no INEP/MEC" ,
                                                                 "Código da escola perante o INEP" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codMesorregiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codMesorregiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                       <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Código da mesorregião" ,
                                                                        "Código da mesorregião onde a escola se situa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codMicrorregiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codMicrorregiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                        <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Código da microrregião" ,
                                                                         "Código da microrregião onde a escola se situa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codMunicipio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codMunicipio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                     <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ,
                                                                     <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ,
                                                                     <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Código IBGE do município" ,
                                                                      "Código do Município no IBGE" ,
                                                                      "Código do município no IBGE" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codMunicipioNascimento
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codMunicipioNascimento> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                   rdfs:comment "Código do município de nascimento do docente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codMunicipioResidencia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codMunicipioResidencia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                   rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                   rdfs:comment "Código do município de residência do docente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codOrgaoRegionalEnsino
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codOrgaoRegionalEnsino> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                   rdfs:comment "Código do órgão regional de ensino." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codPaisOrigem
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codPaisOrigem> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                          rdfs:comment "Código do país de origem do docente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codRegiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codRegiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                  <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      rdfs:comment "Código da macro região brasileira" ,
                                                                   "Código da região geográfica onde a escola se situa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codSetor
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codSetor> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                     rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                     rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codUF
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codUF> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                  rdfs:comment "Código da unidade federativa à qual o município pertence" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codUFNascimento
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codUFNascimento> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Código do estado de nascimento do docente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/codUFResidencia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/codUFResidencia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Código do estado de residência do docente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/complementacaoCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/complementacaoCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Formação/complementação pedagógica do curso 1"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/complementacaoCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/complementacaoCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Formação/complementação pedagógica do curso superior 2"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/complementacaoCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/complementacaoCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Formação/complementação pedagógica do curso superior 3"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/curso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/curso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                   rdfs:range xsd:string ;
                                                   rdfs:comment "Código do curso 1 da escolaridade superior"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/curso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/curso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                   rdfs:range xsd:string ;
                                                   rdfs:comment "Código do curso 2 da escolaridade superior"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/curso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/curso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                   rdfs:range xsd:string ;
                                                   rdfs:comment "Código do curso 3 da escolaridade superior"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/dataAutorizacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/dataAutorizacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                            rdfs:range xsd:date ;
                                                            rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/dataCriacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/dataCriacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                        rdfs:range xsd:date ;
                                                        rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/dataInicioFuncionamento
<http://localhost/educacao-basica/ontology/dataInicioFuncionamento> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                                    rdfs:range xsd:date ;
                                                                    rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/dependenciaAdmin
<http://localhost/educacao-basica/ontology/dependenciaAdmin> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                             rdfs:comment "Dependência administrativa da escola (1 - Federal; 2 - Estadual; 3 - Municipal; 4 - Privada)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/docCriacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/docCriacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                       rdfs:range xsd:date ;
                                                       rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/eCapital
<http://localhost/educacao-basica/ontology/eCapital> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                     rdfs:comment "Indica se o município é capital de sua unidade federativa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/energiaGerador
<http://localhost/educacao-basica/ontology/energiaGerador> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Abastecimento de energia elétrica - Gerador" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/energiaOutros
<http://localhost/educacao-basica/ontology/energiaOutros> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Abastecimento de energia elétrica - Outros (Energia alternativa)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/energiaRedePublica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/energiaRedePublica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Abastecimento de energia elétrica - Rede pública" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/escolaIndigena
<http://localhost/educacao-basica/ontology/escolaIndigena> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Escola Indígena" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/escolaridade
<http://localhost/educacao-basica/ontology/escolaridade> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Escolaridade (1 - Fundamental incompleto; 2 - Fundamental completo; 3 - Ensino Médio completo; 4 - Superior completo)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/esgotoFossa
<http://localhost/educacao-basica/ontology/esgotoFossa> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Esgoto sanitário - Fossa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/esgotoRedePublica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/esgotoRedePublica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Esgoto sanitário - Rede pública" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/etapaEJA
<http://localhost/educacao-basica/ontology/etapaEJA> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                     rdfs:comment "Modo, maneira ou metodologia de ensino correspondente às turmas destinadas a pessoas que não cursaram o ensino fundamental e/ou médio em idade própria. Etapas consideradas (nas antigas modalidades 2 ou 3): TP_ETAPA_ENSINO igual a 65,67,69,70,71,73 ou 74." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/etapaProfissionalizante
<http://localhost/educacao-basica/ontology/etapaProfissionalizante> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                    rdfs:comment "Modo profissionalizante de ensino correspondente às turmas de cursos de formação inicial e continuada ou de qualificação profissional (Cursos FIC) articulados à EJA ou concomitantes; ou de cursos técnicos de nível médio nas formas articulada (integrada ou concomitante) ou subsequente ao ensino médio e de normal/magistério. Etapas consideradas (nas antigas modalidades 1, 2 ou 3): TP_ETAPA_ENSINO igual a 30,31,32,33,34, 35,36,37,38,39,40,65,67,68,73 ou 74." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/etapaRegular
<http://localhost/educacao-basica/ontology/etapaRegular> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Modo, maneira ou metodologia de ensino correspondente às turmas com etapas de escolarização consecutivas, Creche ao Ensino Médio. Etapas consideradas (nas antigas modalidades 1 ou 2): TP_ETAPA_ENSINO igual a 1,2,4,5,6,7,8,9,10,11,14, 15,16,17,18,19,20,21,41,25,26,27,28,29,30,31, 32,33,34,35,36,37 ou 38." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/fimCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/fimCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      rdfs:comment "Ano de conclusão do curso superior 1"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/fimCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/fimCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      rdfs:comment "Ano de conclusão do curso superior 2"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/fimCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/fimCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      rdfs:comment "Ano de conclusão do curso superior 3"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/idadeReferencia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/idadeReferencia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Idade do docente no mês de referência do Censo Escolar (31 de maio)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Finais em 2005" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Finais em 2007" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Finais em 2009" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Finais em 2011" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Finais em 2013" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                         rdfs:range xsd:decimal ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Finais em 2015" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2017
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2017> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2017." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2019
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2019> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2019." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2021
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AF_projecao_2021> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb dos anos finais em 2021." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Inicias em 2005" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Inicias em 2007" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Inicias em 2009" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Inicias em 2011" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Inicias em 2013" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Nota Média Padronizada x Indicador de Rendimento) - Anos Inicias em 2015" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2017
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2017> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2017." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2019
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2019> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2019." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2021
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ideb_AI_projecao_2021> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Meta definida pelo Inep/MEC para o Ideb em 2021." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/inicioCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/inicioCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Ano de início do curso superior 1 em andamento"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/inicioCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/inicioCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Ano de início do curso superior 2 em andamento"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/inicioCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/inicioCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:comment "Ano de início do curso superior 3 em andamento"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/instituicaoCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/instituicaoCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Tipo de instituição do curso superior 1 (1 - Pública; 2 - Privada)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/instituicaoCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/instituicaoCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Tipo de instituição do curso superior 2 (1 - Pública; 2 - Privada)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/instituicaoCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/instituicaoCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Tipo de instituição do curso superior 3 (1 - Pública, 2 - Privada)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/licenciaturaCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/licenciaturaCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Possui Licenciatura no curso 1"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/licenciaturaCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/licenciaturaCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Possui Licenciatura no curso superior 2"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/licenciaturaCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/licenciaturaCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Possui Licenciatura no curso superior 3"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/linguaIndigena
<http://localhost/educacao-basica/ontology/linguaIndigena> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Educação Indígena - Língua em que o ensino é ministrado - Língua Indígena - Código da língua Indígena" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoColetaPeriodica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoColetaPeriodica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Destinação do lixo - Coleta periódica" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoEnterra
<http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoEnterra> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Destinação do lixo - Enterra" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoOutrasAreas
<http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoOutrasAreas> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Destinação do lixo - Joga em outra área" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoOutros
<http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoOutros> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                       rdfs:comment "Destinação do lixo - Outros" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoQueima
<http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoQueima> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                       rdfs:comment "Destinação do lixo - Queima" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoRecicla
<http://localhost/educacao-basica/ontology/lixoRecicla> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Destinação do lixo - Recicla" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localCasaProfessor
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localCasaProfessor> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Casa do professor" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localGalpao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localGalpao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Galpão/Rancho/Paiol/Barracão" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localOutros
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localOutros> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Outros" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localPrisaoSocioeducativa
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localPrisaoSocioeducativa> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Unidade Prisional ou Unidade de atendimento socioeducativo" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localSalaEmpresa
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localSalaEmpresa> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Salas de empresa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localSalaOutraEscola
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localSalaOutraEscola> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Salas em outra escola" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localSocioeducativo
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localSocioeducativo> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Unidade de Atendimento socioeducativo" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localTemploIgreja
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localTemploIgreja> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Templo/Igreja" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localUnidadePrisional
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localUnidadePrisional> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Unidade Prisional" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/localizacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/localizacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        rdfs:comment "Localização da escola (1 - urbana; 2 - rural)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorEmpresa
<http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorEmpresa> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Mantenedora da escola privada - Empresa, grupo empresarial do setor privado ou pessoa física" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorOng
<http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorOng> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Mantenedora da escola privada - Organização não governamental (ONG) - internacional ou nacional. Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (Oscip)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorSemFinsLucrativos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorSemFinsLucrativos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                        rdfs:comment "Mantenedora da escola privada - Instituições sem fins lucrativos" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorSindicato
<http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorSindicato> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Mantenedora da escola privada - Sindicatos de trabalhadores ou patronais, associações e cooperativas" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorSistemaS
<http://localhost/educacao-basica/ontology/mantidaPorSistemaS> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Mantenedora da escola privada - Sistema S (Sesi, Senai, Sesc, Outros)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/mesorregiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/mesorregiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                        rdfs:range xsd:string ;
                                                        rdfs:comment "Nome da mesorregião" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/microrregiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/microrregiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                         rdfs:range xsd:string ;
                                                         rdfs:comment "Nome da microrregião" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/municipio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/municipio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ,
                                                                  <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ,
                                                                  <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                      rdfs:range xsd:string ;
                                                      rdfs:comment "Nome do municipio" ,
                                                                   "Nome do município" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/nacionalidade
<http://localhost/educacao-basica/ontology/nacionalidade> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                          rdfs:comment "Código do país de origem do docente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/naoTemFormacaoContinuada
<http://localhost/educacao-basica/ontology/naoTemFormacaoContinuada> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                     rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Nenhum"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/naoTemPos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/naoTemPos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                      rdfs:comment "Pós-Graduação - Nenhum"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/naoUsaMaterialEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/naoUsaMaterialEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Materiais didáticos específicos para atendimento à diversidade sociocultural - Não utiliza" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/nomeDistrito
<http://localhost/educacao-basica/ontology/nomeDistrito> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                         rdfs:range xsd:string ;
                                                         rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                           rdfs:range xsd:decimal ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2005, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                           rdfs:range xsd:decimal ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2007, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                           rdfs:range xsd:decimal ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2009, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                           rdfs:range xsd:decimal ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2011, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                           rdfs:range xsd:decimal ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2013, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                           rdfs:range xsd:decimal ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2015, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Notas obtidas em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2005, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Notas obtidas em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2007, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Notas obtidas em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2009, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Notas obtidas em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2011, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Notas obtidas em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2013, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_LP_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Notas obtidas em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2015, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal ;
                                                               rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2005, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal ;
                                                               rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2007, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal ;
                                                               rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2009, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal ;
                                                               rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2011, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal ;
                                                               rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2013, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AF_MAT_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                               rdfs:range xsd:decimal ;
                                                               rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática dos estudantes dos anos finais de cada etapa do ensino fundamental em 2015, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2005, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf " .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2007, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf " .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2009, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf " .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2011, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf " .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2013, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf " .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Notas obtidas em Matemática e Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2015, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB. Detalhes sobre a escala SAEB em: http://download.inep.gov.br/educacao_basica/prova_brasil_saeb/escala/escala_proficiencia/2013/escalas_ensino_fundamental_2013.pdf " .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Nota obtida em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2005, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Nota obtida em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2007, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Nota obtida em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2009, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Nota obtida em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2011, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Nota obtida em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2013, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_LP_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Nota obtida em Língua Portuguesa dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2015, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Nota obtida em Matemática dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2005, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Nota obtida em Matemática dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2007, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Nota obtida em Matemática dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2009, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Nota obtida em Matemática dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2011, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Nota obtida em Matemática dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2013, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/notaPB_AI_MAT_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Nota obtida em Matemática dos estudantes dos anos iniciais de cada etapa do ensino fundamental em 2015, medida pela escala de proficiência do Sistema de Avaliação da Educação Básica - SAEB." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/ocupacaoPredioEscolar
<http://localhost/educacao-basica/ontology/ocupacaoPredioEscolar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Forma de ocupação do Prédio escolar (1 - Próprio; 2 - Alugado; 3 - Cedido)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/pertenceDRE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/pertenceDRE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ,
                                                                    <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        rdfs:comment "Nome da Diretoria Regional de Educação" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/possuiMagisterio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/possuiMagisterio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                             rdfs:comment "Docente possui ensino médio normal/magistério. (0 - Não; 1 - Sim; 2 - Sim - específico indígena; 3 - Não disponível (docente com superior em andamento ou concluído))"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/predioCompartilhado
<http://localhost/educacao-basica/ontology/predioCompartilhado> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Prédio compartilhado com outra escola" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/predioEscolar
<http://localhost/educacao-basica/ontology/predioEscolar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Local de funcionamento da escola - Prédio Escolar" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/raca
<http://localhost/educacao-basica/ontology/raca> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                 rdfs:comment "Cor/raça (0 - Não declarada; 1 - Branca; 2 - Preta; 3 - Parda; 4 - Amarela; 5 - Indígena)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rede
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rede> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ,
                                                             <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                 rdfs:comment "Rede de Ensino. Nesta base de dados, estão disponíveis apenas as escolas da Rede Municipal." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/redeVinculacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/redeVinculacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                           rdfs:range xsd:string ;
                                                           rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/regiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/regiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                   rdfs:range xsd:string ;
                                                   rdfs:comment "Nome da região" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/regulamentada
<http://localhost/educacao-basica/ontology/regulamentada> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                          rdfs:comment "Regulamentação/Autorização no conselho ou órgão municipal, estadual ou federal de educação (0 - Não; 1 - Sim; 2 - Em tramitação)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2005, baseado na taxa de aprovação dos anos finais do fundamental dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2007, baseado na taxa de aprovação dos anos finais do fundamental dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2009, baseado na taxa de aprovação dos anos finais do fundamental dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2011, baseado na taxa de aprovação dos anos finais do fundamental dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2013, baseado na taxa de aprovação dos anos finais do fundamental dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAF_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                              rdfs:range xsd:decimal ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2015, baseado na taxa de aprovação dos anos finais do fundamental dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2005, baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2007, baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2009, baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2011, baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2013, baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/rendimentoAI_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Indicador de rendimento em 2015, baseado na taxa de aprovação da etapa de ensino dos alunos da unidade educacional." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/semAgua
<http://localhost/educacao-basica/ontology/semAgua> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                    rdfs:comment "Abastecimento de água - Inexistente" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/semEnergia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/semEnergia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                       rdfs:comment "Abastecimento de energia elétrica - Inexistente" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/semEsgoto
<http://localhost/educacao-basica/ontology/semEsgoto> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      rdfs:comment "Esgoto sanitário - Inexistente" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/sexo
<http://localhost/educacao-basica/ontology/sexo> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                 rdfs:comment "Sexo (1 - Masculino; 2 - Feminino)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/siglaRegiao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/siglaRegiao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                        rdfs:range xsd:string ;
                                                        rdfs:comment "Sigla da região brasileira" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/siglaUF
<http://localhost/educacao-basica/ontology/siglaUF> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                    rdfs:range xsd:string ;
                                                    rdfs:comment "Sigla da unidade federativa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoCurso1
<http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoCurso1> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Situação do curso superior 1 (1 - Concluído; 2 - Em andamento)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoCurso2
<http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoCurso2> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Situação do curso superior 2 (1 - Concluído; 2 - Em andamento)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoCurso3
<http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoCurso3> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Situação do curso superior 3 (1 - Concluído; 2 - Em andamento)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoFuncionamento
<http://localhost/educacao-basica/ontology/situacaoFuncionamento> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                  rdfs:comment "Status da situação de funcionamento da escola (1: em atividade; 2: paralisada; 3: extinta (ano do censo); 4: extinta em anos anteriores)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/statusFuncionamento
<http://localhost/educacao-basica/ontology/statusFuncionamento> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                                                rdfs:range xsd:string ;
                                                                rdfs:comment "" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos iniciais do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos iniciais do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos iniciais do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos iniciais do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos iniciais do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1a5ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos iniciais do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 1ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 1ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 1ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 1ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 1ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_1ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 1ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 2ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 2ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 2ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 2ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 2ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_2ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 2ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 3ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 3ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 3ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 3ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 3ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_3ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 3ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 4ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 4ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 4ª série do fundamental em 2008." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 4ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 4ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_4ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 4ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 5ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 5ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 5ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 5ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 5ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_5ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 5ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos finais do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos finais do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos finais do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos finais do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos finais do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6a9ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                      rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                      rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para os anos finais do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 6ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 6ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 6ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 6ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 6ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_6ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 6ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 7ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 7ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 7ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 7ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 7ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_7ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 7ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 8ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 8ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 8ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 8ª série do fundamental em 2011." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 8ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_8ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 8ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2005
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2005> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 9ª série do fundamental em 2005." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2007
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2007> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 9ª série do fundamental em 2007." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2009
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2009> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 9ª série do fundamental em 2009." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2011
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2011> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 9ª série do fundamental em 2012." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2013
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2013> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 9ª série do fundamental em 2013." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2015
<http://localhost/educacao-basica/ontology/taxaAprovacao_9ano_2015> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> ;
                                                                    rdfs:range xsd:decimal ;
                                                                    rdfs:comment "Taxa de aprovação (em %) para a 9ª série do fundamental em 2015." .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlimentacaoEscolar
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlimentacaoEscolar> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Alimentação escolar para os alunos" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlmoxarifado
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlmoxarifado> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Almoxarifado" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlojamentoAlunos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlojamentoAlunos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Alojamento de Aluno" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlojamentoProfessores
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAlojamentoProfessores> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                     rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Alojamento de professor" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAparelhoSom
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAparelhoSom> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Aparelho de som" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAreaVerde
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAreaVerde> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Área Verde" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temAuditorio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temAuditorio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Auditório" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBaixaVisao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBaixaVisao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Docente com deficiência - Baixa Visão"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroDentro
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroDentro> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Banheiro dentro do prédio" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroFora
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroFora> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Banheiro fora do prédio" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroInfantil
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroInfantil> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Banheiro adequado à educação infantil" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroPNE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBanheiroPNE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Banheiro adequado ao uso dos alunos com deficiência ou mobilidade reduzida" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBercario
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBercario> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Berçário" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBiblioteca
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBiblioteca> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Biblioteca" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBibliotecaSalaLeitura
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBibliotecaSalaLeitura> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                     rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Biblioteca e/ou Sala de leitura" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temBrasilAlfabetizado
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temBrasilAlfabetizado> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Escola cede espaço para turmas do Programa Brasil Alfabetizado" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temCamera
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temCamera> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                      rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Máquina fotográfica/Filmadora" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temCegueira
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temCegueira> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Docente com deficiência - Cegueira"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temChuveiroBanheiro
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temChuveiroBanheiro> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Banheiro com chuveiro" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temClasseEspecialExclusiva
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temClasseEspecialExclusiva> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                       rdfs:comment "Escola possui classe especial exclusiva (ao menos uma turma exclusiva de alunos com deficiência, transtorno global do desenvolvimento ou altas habilidades/superdotação - Classes Especiais)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temComputador
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temComputador> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Computador" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temConvenioPP
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temConvenioPP> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Conveniada com o poder público" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temCopiadora
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temCopiadora> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Copiadora" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temCozinha
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temCozinha> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                       rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Cozinha" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temCrecheComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temCrecheComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Escola oferece Creche em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO=1 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temCrecheEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temCrecheEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Escola oferece Creche em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO=1 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficiencia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficiencia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Docente com deficiência"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaAuditiva
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaAuditiva> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Docente com deficiência - Deficiência Auditiva"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaFisica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaFisica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Docente com deficiência - Deficiência Física"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaIntelectual
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaIntelectual> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Docente com deficiência - Deficiência Intelectual"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaMultipla
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDeficienciaMultipla> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Docente com deficiência - Deficiência Múltipla"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDependenciasPNE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDependenciasPNE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Dependências e vias adequadas a alunos com deficiência ou mobilidade reduzida" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDespensa
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDespensa> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Despensa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDoutorado
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDoutorado> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Pós-Graduação - Doutorado"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temDvd
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temDvd> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                   rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - DVD" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaFundamentalComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaFundamentalComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Escola oferece Ensino Fundamental em classes comuns da EJA (TP_ETAPA_ENSINO igual a 65,69,70 ou 73 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaFundamentalEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaFundamentalEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Escola oferece Ensino Fundamental em classes especiais exclusivas da EJA(TP_ETAPA_ENSINO igual a 65,69,70 ou 73 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaMedioEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaMedioEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Escola oferece Ensino Médio em classes especiais exclusivas da EJA (TP_ETAPA_ENSINO igual a 67,71 ou 74 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaProfissionalComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaProfissionalComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                    rdfs:comment "Escola oferece educação profissional integrada em classes comuns da EJA (TP_ETAPA_ENSINO igual a 65,67,73 ou 74 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaProfissionalEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temEjaProfissionalEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                       rdfs:comment "Escola oferece educação profissional integrada em classes especiais exclusivas da EJA (TP_ETAPA_ENSINO igual a 65,67,73 ou 74 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temEspecializacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temEspecializacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Pós-Graduação - Especialização"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFax
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFax> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                   rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Fax" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoAmbiental
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoAmbiental> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Educação Ambiental"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoCampo
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoCampo> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Educação do Campo"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoCreche
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoCreche> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para creche (0 a 3 anos)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoCulturaAfricana
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoCulturaAfricana> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                       rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Educação para as relações etnicorracias e história e cultura afro-brasileira e africana"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoDireitosCriancas
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoDireitosCriancas> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                        rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Direitos de criança e adolescente"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoDireitosHumanos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoDireitosHumanos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                       rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Educação em direitos humanos"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoDiversidadeSexual
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoDiversidadeSexual> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                         rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Gênero e Diversidade Sexual"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoEja
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoEja> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para educação de jovens e adultos"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para educação especial"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoFundAF
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoFundAF> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para anos finais do ensino fundamental"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoFundAI
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoFundAI> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para anos iniciais do ensino fundamental"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoIndigena
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoIndigena> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para educação indígena"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoMedio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoMedio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para ensino médio"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoOutra
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoOutra> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Outros"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoPorAlternancia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoPorAlternancia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Escola com proposta pedagógica de formação por alternância" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoPre
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFormacaoPre> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Outros cursos - Formação Continuada com no mínimo 80 horas - Específico para pré-escola (4 e 5 anos)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAFComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAFComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Escola oferece Anos Finais do Ensino Fundamental (8 e 9 anos) em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a 8,9,10,11,19,20,21 ou 41 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAFEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAFEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                     rdfs:comment "Escola oferece Anos Finais do Ensino Fundamental (8 e 9 anos) em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a 8,9,10,11,19,20,21 ou 41 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAIComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAIComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Escola oferece Anos Iniciais do Ensino Fundamental (8 e 9 anos) em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a 4,5,6,7,14,15,16,17 ou 18 e  IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAIEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temFundamentalAIEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                     rdfs:comment "Escola oferece Anos Iniciais do Ensino Fundamental (8 e 9 anos) em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a 4,5,6,7,14,15,16,17 ou 18 e  IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temImpressora
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temImpressora> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Impressora" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temImpressoraMultifuncional
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temImpressoraMultifuncional> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                        rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Impressora Multifuncional" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temInternet
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temInternet> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Acesso à Internet" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temInternetBandaLarga
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temInternetBandaLarga> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Internet Banda Larga" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temLaboratorioCiencias
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temLaboratorioCiencias> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Laboratório de ciências" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temLaboratorioInformatica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temLaboratorioInformatica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Laboratório de informática" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temLavanderia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temLavanderia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Lavanderia" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMaterialIndigena
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMaterialIndigena> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Materiais didáticos específicos para atendimento à diversidade sociocultural - Indígena" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMaterialQuilombola
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMaterialQuilombola> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Materiais didáticos específicos para atendimento à diversidade sociocultural - Quilombolas" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMediacaoEad
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMediacaoEad> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Mediação didático-pedagógica oferecida pela escola - Educação a Distância - EAD" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMediacaoPresencial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMediacaoPresencial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Mediação didático-pedagógica oferecida pela escola - Presencial" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMediacaoSemipresencial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMediacaoSemipresencial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Mediação didático-pedagógica oferecida pela escola - Semipresencial" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Escola oferece Ensino Médio - Médio Propedêutico em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a 25,26,27,28 ou 29 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Escola oferece Ensino Médio - Médio Propedêutico em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a 25,26,27,28 ou 29 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioIntegradoComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioIntegradoComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Escola oferece Curso Técnico Integrado ao Ensino Médio em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a  30,31,32,33 ou 34 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioIntegradoEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioIntegradoEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                      rdfs:comment "Escola oferece Curso Técnico Integrado ao Ensino Médio em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a  30,31,32,33 ou 34 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioNormalComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioNormalComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Escola oferece Ensino Médio - Normal/ Magistério em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a  35,36,37 ou 38 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioNormalEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMedioNormalEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                   rdfs:comment "Escola oferece Ensino Médio - Normal/ Magistério em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO igual a  35,36,37 ou 38 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temMestrado
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temMestrado> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Pós-Graduação - Mestrado"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temOrganizacaoPorCiclos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temOrganizacaoPorCiclos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                    rdfs:comment "Ensino Fundamental organizado em ciclos" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temOutrasDependencias
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temOutrasDependencias> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Nenhuma das dependência relacionadas" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temParabolica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temParabolica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Antena parabólica" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temParqueInfantil
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temParqueInfantil> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Parque infantil" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temPatioCoberto
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temPatioCoberto> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Pátio Coberto" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temPatioDescoberto
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temPatioDescoberto> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Pátio Descoberto" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temPreComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temPreComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Escola oferece Pré-escola em classes comuns do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO=2 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temPreEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temPreEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Escola oferece Pré-escola em classes especiais exclusivas do ensino regular (TP_ETAPA_ENSINO=2 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temProjetorMultimidia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temProjetorMultimidia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                  rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Projetor Multimídia (Datashow)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temQuadraCoberta
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temQuadraCoberta> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Quadra de esportes Coberta" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temQuadraDescoberta
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temQuadraDescoberta> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Quadra de esportes Descoberta" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temQuadraEsportes
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temQuadraEsportes> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:boolean ;
                                                              rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Quadra de esportes coberta ou descoberta" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temRefeitorio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temRefeitorio> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Refeitório" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temRetroprojetor
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temRetroprojetor> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Retroprojetor" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSAE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSAE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                   rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                   rdfs:range xsd:boolean ;
                                                   rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Sala de recursos Multifuncionais para Atendimento Educacional Especializado (AEE)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSalaDiretoria
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSalaDiretoria> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Sala de Diretoria" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSalaLeitura
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSalaLeitura> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Sala de Leitura" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSalaProfessor
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSalaProfessor> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Sala de professores" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSecretaria
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSecretaria> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Dependências existentes na escola - Sala de secretaria" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSurdez
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSurdez> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                      rdfs:range xsd:boolean ;
                                                      rdfs:comment "Docente com deficiência - Surdez"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temSurdocegueira
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temSurdocegueira> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Docente com deficiência - Surdocegueira"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temTV
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temTV> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                  rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                  rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Aparelho de televisão" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temTecnicoComum
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temTecnicoComum> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Educação Profissional - Curso Técnico Concomitante e/ou Subsequente e/ou Curso FIC Concomitante em classes comuns (TP_ETAPA_ENSINO igual a 39, 40 ou 68 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=0)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temTecnicoEspecial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temTecnicoEspecial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:boolean ;
                                                               rdfs:comment "Educação Profissional - Curso Técnico Concomitante e/ou Subsequente e/ou Curso FIC Concomitante em classes especiais exclusivas (TP_ETAPA_ENSINO igual a 39, 40 ou 68 e IN_ESPECIAL_EXCLUSIVA=1)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/temVideocassete
<http://localhost/educacao-basica/ontology/temVideocassete> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Equipamentos existentes na escola - Videocassete" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoAEE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoAEE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                    rdfs:comment "Atendimento Educacional Especializado (AEE) (0 - Não oferece; 1 - Não exclusivamente; 2 - Exclusivamente)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoContratacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoContratacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Situação Funcional/Regime de contratação/Tipo de Vínculo (Apenas para docente de escola pública) (1 - Concursado/efetivo/estável; 2 - Contrato temporário; 3 - Contrato terceirizado; 4 - Contrato CLT)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoConvenioPP
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoConvenioPP> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                           rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                           rdfs:comment "Dependência do convênio com o poder público (1 - Municipal; 2 - Estadual; 3 - Estadual e Municipal)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoDocente
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoDocente> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                        rdfs:comment "Função que exerce na escola (1 - Docente; 2 - Auxiliar/Assistente Educacional; 3 - Profissional/Monitor de atividade complementar; 4 - Tradutor Intérprete de Libras; 5 - Docente Titular - coordenador de tutoria (de módulo ou disciplina) - EAD; 6 - Docente Tutor - Auxiliar (de módulo ou disciplina) - EAD)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoLinguaIndigena
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoLinguaIndigena> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Educação Indígena - Língua em que o ensino é ministrado (1 - Somente em Língua Indígena; 2 - Somente em Língua Portuguesa; 3 - Em Língua Indígena e em Língua Portuguesa)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoLocalizacaoDiferenciada
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoLocalizacaoDiferenciada> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                        rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                        rdfs:comment "Localização diferenciada da escola (0 - Não se aplica; 1 - Área de assentamento; 2 - Terra indígena; 3 - Área remanescente de quilombos; 4 - Unidade de uso sustentável; 5 - Unidade de uso sustentável em terra indígena; 6 - Unidade de uso sustentável em área remanescente de quilombos)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoOcupacao
<http://localhost/educacao-basica/ontology/tipoOcupacao> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Forma de ocupação do Galpão/Rancho/Paiol/Barracão (1 - Próprio; 2 - Alugado; 3 - Cedido; 4 - Não informado)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalAparelhosSom
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalAparelhosSom> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Quantidade aparelhos de som" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalCameras
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalCameras> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                         rdfs:comment "Quantidade de Máquinas Fotográficas/ Filmadoras" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalComputadores
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalComputadores> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Quantidade de computadores na escola" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalComputadoresAdministrativos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalComputadoresAdministrativos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                             rdfs:comment "Quantidade de computadores de uso administrativo" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalComputadoresAlunos
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalComputadoresAlunos> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                    rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                    rdfs:comment "Quantidade de computadores para uso dos alunos" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalCopiadoras
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalCopiadoras> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Quantidade de Copiadoras" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalDvds
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalDvds> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                      rdfs:comment "Quantidade de Aparelhos de DVD" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalFax
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalFax> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                     rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                     rdfs:comment "Quantidade de fax" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalFuncionarios
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalFuncionarios> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                              rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                              rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                              rdfs:comment "Total de funcionários da escola (inclusive profissionais escolares em sala de aula)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalImpressoras
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalImpressoras> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                             rdfs:comment "Quantidade de impressoras" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalImpressorasMultifuncionais
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalImpressorasMultifuncionais> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                            rdfs:comment "Quantidade de impressoras multifuncionais" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalParabolicas
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalParabolicas> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                             rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                             rdfs:comment "Quantidade de Antenas parabólicas" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalProjetoresMultimidia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalProjetoresMultimidia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                      rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                      rdfs:comment "Quantidade de Projetores Multimídias (Datashow)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalRetroprojetores
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalRetroprojetores> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                 rdfs:comment "Quantidade de Retroprojetores" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalSalas
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalSalas> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                       rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                       rdfs:comment "Número de salas de aula existentes na escola" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalSalasUtilizadas
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalSalasUtilizadas> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                                 rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                 rdfs:comment "Número de salas utilizadas como salas de aula (dentro e fora do prédio)" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalTVs
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalTVs> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                     rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                     rdfs:comment "Quantidade de Aparelhos de televisão" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/totalVideocassetes
<http://localhost/educacao-basica/ontology/totalVideocassetes> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> ;
                                                               rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                               rdfs:comment "Quantidade de Videocassetes" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaAEE
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaAEE> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                     rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                     rdfs:range xsd:boolean ;
                                                     rdfs:comment "Disciplinas - Disciplinas voltadas ao atendimento às necessidades educacionais específicas dos alunos que são público alvo da educação especial a às práticas educacionais inclusivas"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaArtes
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaArtes> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                       rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                       rdfs:range xsd:boolean ;
                                                       rdfs:comment "Disciplinas - Artes (Educação Artística, Teatro, Dança, Música, Artes Plásticas e outras)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaBiologia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaBiologia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Disciplinas - Biologia"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaCiencias
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaCiencias> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Disciplinas - Ciências"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaDiversidadeSociocultural
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaDiversidadeSociocultural> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                          rdfs:comment "Disciplinas - Disciplinas voltadas à diversidade sociocultural (Disciplinas pedagógicas)"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEducacaoFisica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEducacaoFisica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Disciplinas - Educação Física"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEnsinoReligioso
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEnsinoReligioso> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Disciplinas - Ensino Religioso"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEspanhol
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEspanhol> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Disciplinas - Língua / Literatura estrangeira - Espanhol"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEstudosSociais
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEstudosSociais> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Disciplinas - Estudos Sociais"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEstudosSociaisSociologia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaEstudosSociaisSociologia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                          rdfs:comment "Disciplinas - Estudos Sociais ou Sociologia"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaFilosofia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaFilosofia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Disciplinas - Filosofia"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaFisica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaFisica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Disciplinas - Física"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaFrances
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaFrances> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Disciplinas - Língua / Literatura estrangeira - Francês"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaGeografia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaGeografia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                           rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                           rdfs:range xsd:boolean ;
                                                           rdfs:comment "Disciplinas - Geografia"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaHistoria
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaHistoria> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                          rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                          rdfs:range xsd:boolean ;
                                                          rdfs:comment "Disciplinas - História"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaInformatica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaInformatica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Disciplinas - Informática / Computação"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaIngles
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaIngles> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Disciplinas - Língua / Literatura estrangeira - Inglês"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaLP
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaLP> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                    rdfs:comment "Disciplinas - Língua / Literatura Portuguesa"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaLibras
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaLibras> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                        rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                        rdfs:range xsd:boolean ;
                                                        rdfs:comment "Disciplinas - Libras"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaLinguaIndigena
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaLinguaIndigena> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                rdfs:comment "Disciplinas - Língua Indígena"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaMatematica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaMatematica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Disciplinas - Matemática"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaOutraDisciplina
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaOutraDisciplina> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                 rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                 rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                 rdfs:comment "Disciplinas - Outras disciplinas"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaOutraLingua
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaOutraLingua> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                             rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                             rdfs:range xsd:boolean ;
                                                             rdfs:comment "Disciplinas - Língua / Literatura estrangeira - Outra"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaPedagogica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaPedagogica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Disciplinas - Disciplinas pedagógicas"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaProfissionalizante
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaProfissionalizante> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                    rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                                    rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                    rdfs:comment "Disciplinas - Disciplinas profissionalizantes"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaQuimica
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaQuimica> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                         rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                         rdfs:range xsd:boolean ;
                                                         rdfs:comment "Disciplinas - Química"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaSociologia
<http://localhost/educacao-basica/ontology/turmaSociologia> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                            rdfs:comment "Disciplinas - Sociologia"@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/uf
<http://localhost/educacao-basica/ontology/uf> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                               rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> ;
                                               rdfs:range xsd:string ;
                                               rdfs:comment "Nome da unidade federativa" .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/zonaResidencial
<http://localhost/educacao-basica/ontology/zonaResidencial> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                            rdfs:domain <http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> ;
                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                            rdfs:comment "Localização/Zona de Residência (1 - Urbana; 2 - Rural)"@pt .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal
<http://localhost/educacao-basica/ontology/CadastroMunicipal> rdf:type owl:Class ;
                                                              rdfs:comment "Classe que representa escolas municipais de São Paulo."@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente
<http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> rdf:type owl:Class .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola
<http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> rdf:type owl:Class .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais
<http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosFinais> rdf:type owl:Class ;
                                                           rdfs:comment "Classe que representa o valor do IDEB para os anos iniciais de uma Escola."@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais
<http://localhost/educacao-basica/ontology/IdebAnosIniciais> rdf:type owl:Class ;
                                                             rdfs:comment "Classe que representa o valor do IDEB para os anos Iniciais de uma Escola."@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/Municipio
<http://localhost/educacao-basica/ontology/Municipio> rdf:type owl:Class ;
                                                      rdfs:comment "Classe que representa um município brasileiro."@pt .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/Turma
<http://localhost/educacao-basica/ontology/Turma> rdf:type owl:Class ;
                                                  rdfs:comment "Turma em uma escola"@pt .


###  http://schema.org/School
<http://schema.org/School> rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente
<http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .


###  http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola
<http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                            <http://schema.org/School> .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

<http://localhost/educacao-basica/ontology/Docente> rdfs:comment "Representa um docente (professor) brasileiro de qualque etapa de ensino em uma determinada Turma"@pt .


<http://localhost/educacao-basica/ontology/Escola> rdfs:comment "Classe que representa escolas brasileiras."@pt .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.9) https://github.com/owlcs/owlapi/
